#CONCEPTOS IMPORTANTES

-Dockerfile => Archivo de texto plano con las directivas para que al compilarlas se conviertan en una Imagen 

-Imagen => Versión compilada del dockerfile, para poder crear un contenedor a partir de esta

-Container => Instanciación de la imagen, es el objeto con el que vamos a interactuar

-Docker HUB => Sitio web con imagenes defaults 

-Docker Daemon => Se ejecuta en segundo plano gestionando todo lo relacionado a docker 



# COMANDOS BÁSICOS

docker run 'imagen'  => incia un contenedor a partir de una imagen 

docker pull 'imagen' => Trae una imagen 

docker image ls => Ver todas las imagenes disponibles en la máquina


# COMANDOS DOCKER CONTAINER 

docker container 'comando' (opcional) 'containerID o name'
    - ls => Muestra los containers en uso, si agregamos -a incluye los inactivos
    - run => Crea y corre un container a aprtir de una imagen 
    - star => Inicia un contenedor 
    - stop => Lo para 
    - inspect => Información del contenedor 
    - rm => Elimina un contenedor 
    - prune => Elimina TODOS los contenedores detenidos 

    + Info docker container --help 

-ponerle nombre al container => docker run -p 'port' --name 'nombreContainer' 'imagen'
-saber port de un container => docker container port "id o name" 
-debuggear el container (logs) => docker logs 'id o name' (si agrego -f se mantiene activo en tiempo real)
-definir variables de entorno => docker container run -d -p 'port' -e VARIABLE_1=valor -e VARIABLE_2=valor 


# COMANDOS INTERACTIVOS CON UN CONTAINER 

-Carpetas dentro del contenedor => docker exec 'ID o name' ls 

-Generar un bash => docker exect 'id o name' bash 


# VOLÚMENES

=> Tanto imagenes, volumenes, redes y demas suelen tener los mismos comandos como ls o ps 

Los volúmenes sirven para guardar elementos/data en el disco duro independientemente si el contenedor lo paramos, borramos y demas 

docker volume ls => todos los volumenes 
docker volume inspect 'name o id' => Info del volumen 
docker volume create 'name' => Crea un volumen 

Ejemplo de crear volumen al runear un container 
docker run -dit -v nombreVolumen:/rutaDentroContainer --name prueba 'imagen' 